<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>feddit_it on Lemmy Community Directory</title>
    <link>http://lemmies.blue42.net/categories/feddit_it/</link>
    <description>Recent content in feddit_it on Lemmy Community Directory</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://lemmies.blue42.net/categories/feddit_it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Annunci e creazione comunità</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/main/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/main/</guid>
      <description>/c/Annunci e creazione comunità on feddit.it https://feddit.it/c/main
Description All&#39;interno di questa comunità (a cui si viene iscritti in automatico quando vi iscrivete su Feddit) **troverete gli annunci di Feddit**.
Inoltre **se volete creare una vostra comunità potete aprire un post qui** chiedendolo: vi basterà dirci il nome della comunità, di cosa parlerà e come pensavate di moderarla.
Vi contatteremo privatamente per poterla aprire! Details * Subscribers 553 Posts 48 Comments 275 Daily Active Users 5 Weekly Active Users 18 Monthly Active Users 20 Published 2022-05-05 07:32:10 Updated 2022-05-17 07:21:48 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arte e Cultura</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/culture/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/culture/</guid>
      <description>/c/Arte e Cultura on feddit.it https://feddit.it/c/culture
Description # Comunità dedicata alle notizie sull&#39;arte e la cultura ![](https://feddit.it/pictrs/image/80baf9c8-a2b9-4c34-b9b1-12c23f93ea51.png)
Anfora con rami di ulivo simbolo della cultura mediterranea Details * Subscribers 101 Posts 125 Comments 26 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 2 Published 2022-05-25 22:58:56 Updated 2023-03-21 19:00:37 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ask Italy</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/askitaly/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/askitaly/</guid>
      <description>/c/Ask Italy on feddit.it https://feddit.it/c/askitaly
Description ENGLISH:
Hi, welcome to [!askitaly](https://feddit.it/c/askitaly)! Before you post here, you might want to read the rules. Generally, there are the instance rules:
- No **NSFW/NSFL**
- No **illegal content**
- No **racial** or **gender discrimination**
- No **spam
We understand that for some questions it may be unavoidable to touch on the topic of illegality, discrimination, or something else. For this reason, **if your question is in good faith or if it is a particular political question, your thread will not be removed regardless but will be reviewed by a mod**.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astronomia</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/astronomia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/astronomia/</guid>
      <description>/c/Astronomia on feddit.it https://feddit.it/c/astronomia
Description Ciao a tutti e benevenuti nella prima comunità di Feddit dedicata all&#39;astronomia! Per prima cosa vi invitiamo a dare un’occhiata al post “Guida all’utilizzo di Feddit” che trovate a questo link:
https://feddit.it/post/6
In aggiunta alle regole del server, eccone altre relative alla nostra comunità:
- Sono ammessi link relativi ad ogni tematica astronomica e cosmologica (in italiano) preferibilmente a carattere divulgativo. - Materiale legato all&#39;arte e alla cultura in generale è consentito, purché mantenga ovviamente un legame con l&#39;astronomia - Non sono consentiti link relativi ad astrologia, pseudoscienze o comunque teorie o argomentazioni fuori dall&#39;alveo della scienza e dei suoi metodi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Caffè Italia</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/caffeitalia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/caffeitalia/</guid>
      <description>/c/Caffè Italia on feddit.it https://feddit.it/c/caffeitalia
Description Caffé italia è la community dove poter parlar di tutto quello che non ha una community specifica in feddit.it Details * Subscribers 86 Posts 1 Comments 100 Daily Active Users 6 Weekly Active Users 31 Monthly Active Users 31 Published 2023-06-11 12:54:31 Updated 2023-06-13 09:54:18 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Che succede nel Fediverso?</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fediverso/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fediverso/</guid>
      <description>/c/Che succede nel Fediverso? on feddit.it https://feddit.it/c/fediverso
Description Questo canale è dedicato a notizie e aggiornamenti sul fediverso e alla comunicazione di iniziative ed eventi che adottano il fediverso come strumento di diffusione sociale.
https://poliverso.org/profile/notizie
NB: gli utenti si assumono la responsabilità di ciò che scrivono; sono comunque vietati gli off topic, il linguaggio aggressivo e i contenuti illegali e pornografici. Details * Subscribers 332 Posts 198 Comments 603 Daily Active Users 3 Weekly Active Users 25 Monthly Active Users 59 Published 2022-05-05 08:36:43 Updated 2022-05-24 11:18:18 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cittadino Medio </title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/cittadinomedio/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/cittadinomedio/</guid>
      <description>/c/Cittadino Medio on feddit.it https://feddit.it/c/cittadinomedio
Description La comunità Lemmy dedicata al progetto di awareness CittadinoMedio.it
Lo scopo di questa community è discutere i contenuti del progetto, nuove idee, migliorie e altro. Si chiede cortesemente un atteggiamento rispettoso, inclusivo e produttivo. Details * Subscribers 36 Posts 3 Comments 2 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 1 Published 2022-05-23 13:10:08 Updated 2022-05-23 13:17:32 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cucina e ricette</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/cucina/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/cucina/</guid>
      <description>/c/Cucina e ricette on feddit.it https://feddit.it/c/cucina
Description Ciao a tutti, benvenuti nella comunità feddit.it dedicata alla cucina!
Qui potete condividere **ricette**, chiedere consigli riguardo a piatti e ingredienti che intendete usare. Ovviamente le foto del cibo sono benvenute (se con ricetta al seguito sono anche meglio).
Vi invitiamo innanzitutto a dare un’occhiata al post “Guida all’utilizzo di Feddit” che trovate a questo link:
https://feddit.it/post/6 Details * Subscribers 49 Posts 6 Comments 12 Daily Active Users 10 Weekly Active Users 10 Monthly Active Users 10 Published 2023-06-14 15:54:32 Updated 2023-06-15 13:33:01 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>devol</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/devol/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/devol/</guid>
      <description>/c/devol on feddit.it https://feddit.it/c/devol
Description gruppo devol Details * Subscribers 148 Posts 40 Comments 83 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 3 Published 2022-05-11 13:22:24 Updated 2022-05-11 13:24:51 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energia, fonti rinnovabili, approvvigionamento e mobilità</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/energia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/energia/</guid>
      <description>/c/Energia, fonti rinnovabili, approvvigionamento e mobilità on feddit.it https://feddit.it/c/energia
Description Benevenuti nella comunità Feddit dedicata **ai temi dell&#39;energia, delle fonti rinnovabili, dell&#39;approvvigionamento e della mobilità sostenibile**: qui è possibile condividere articoli divulgativi, contributi scientifici, link a discussioni e interviste sul tema e opinioni personali.
Qui **[valgono tutte le regole dell&#39;istanza](https://feddit.it/post/6)** ma, considerando che l&#39;energia è un tema politicamente molto acceso, aggiungiamo un paio di regole aggiuntive:
- 🚫 Qui **non è consentita la promozione di alcun prodotto o servizio** (per es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etica Digitale (Feddit)</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/eticadigitale/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/eticadigitale/</guid>
      <description>/c/Etica Digitale (Feddit) on feddit.it https://feddit.it/c/eticadigitale
Description Etica Digitale è un gruppo volontario indipendente attivismo con l’intento di riportare la persona e i diritti al centro del dibattito tecnologico.
Se fatto nel rispetto del regolamento, ogni contributo è benvenuto!
**Regolamento:**
1. Rispetto e cordialità sempre
2. Niente troll 3. Niente pubblicità
4. Evitare di andare fuori tema nelle discussioni
5. Evitare discorsi con sfondi politici o propagandistici che non siano strettamente correlati agli argomenti trattati</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantascienza</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fantascienza/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fantascienza/</guid>
      <description>/c/Fantascienza on feddit.it https://feddit.it/c/fantascienza
Description Comunità dedicata alla fantascienza
Valgono le regole della comunità Feddit Details * Subscribers 104 Posts 19 Comments 32 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 1 Published 2022-11-13 10:44:51 Updated 1969-12-31 19:00:00 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feddit Risponde</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fedditrisponde/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fedditrisponde/</guid>
      <description>/c/Feddit Risponde on feddit.it https://feddit.it/c/fedditrisponde
Description Trova la risposta ai tuoi dubbi.
Esistono diversi tipi di domanda, se appartiene a una di queste categorie metti [Categoria] davanti al titolo:
- [Serio] per domande serie, da cui ci si aspetta risposte serie
- [Spoiler] Per domande riguardo libri/film/serie tv
- [Meta] per domande riguardo Feddit Risponde in sè
Qualche regola:
1️⃣ Il titolo deve contenere una domanda chiara, diretta e aperta con lo scopo di ottenere opinioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finanza personale</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/finanzapersonale/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/finanzapersonale/</guid>
      <description>/c/Finanza personale on feddit.it https://feddit.it/c/finanzapersonale
Description nil Details * Subscribers 36 Posts 3 Comments 10 Daily Active Users 3 Weekly Active Users 3 Monthly Active Users 3 Published 2023-06-15 12:09:39 Updated 2023-06-16 09:57:30 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fumetti</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fumetti/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/fumetti/</guid>
      <description>/c/Fumetti on feddit.it https://feddit.it/c/fumetti
Description Benvenuti! Questa comunità è un punto di incontro per appassionati di fumetti, lettori e collezionisti.
Un luogo dove pubblicare e commentare le notizie relative al mondo di Comics, Manga, fumetti italiani e di ogni parte del mondo, dove consigliare le proprie letture e condividere le proprie collezioni.
Ogni contributo è prezioso, il confronto e lo scambio di opinioni sono una ricchezza; unico limite è il rispetto reciproco e l’utilizzo di un linguaggio appropriato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GDR e Giochi da Tavola</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/gdr/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/gdr/</guid>
      <description>/c/GDR e Giochi da Tavola on feddit.it https://feddit.it/c/gdr
Description *Benvenuti*! Questa comunità è un punto di incontro per appassionati di Libri Game, Gioco di ruolo e Giochi da Tavola
**Regole**
- All’interno di questa comunità è necessario parlare in italiano.
- Un luogo dove pubblicare e commentare le notizie relative al mondo del Gioco di ruolo e Libri Game, dove consigliare le proprie letture e condividere le proprie collezioni.
- Ogni contributo è prezioso, il confronto e lo scambio di opinioni</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giappone</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/giappone/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/giappone/</guid>
      <description>/c/Giappone on feddit.it https://feddit.it/c/giappone
Description Comunità dedicata alla condivisione di materiali e notizie utili ad approfondire la conoscenza della cultura, della filosofia e della lingua giapponese.
Valgono le regole dell&#39;istanza Details * Subscribers 53 Posts 15 Comments 27 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 1 Published 2022-11-15 10:26:10 Updated 2022-11-15 10:58:49 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Giornalismo e disordine informativo</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/giornalismo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/giornalismo/</guid>
      <description>/c/Giornalismo e disordine informativo on feddit.it https://feddit.it/c/giornalismo
Description ## Comunità spin-off dell&#39;istanza mastodon **[poliversity.it](https://poliversity.it)** dedicata alla discussione su giornalismo, giornalisti, censura, whistleblowing, disinformazione e disordine informativo.
Valgono le regole della comunità feddit.it. La menzione di fakenews è consentita **se e solo se contestualizzata e preceduta dall&#39;hashtag #fakenews**.
Nel dubbio su cosa sia disinformazione e fakenews, è possibile fare riferimento ai servizi antibufala e alle blacklist più note (Bufale.net, Butac.it, Davidpuente.it).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GNU/Linux Italia</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/gnulinuxitalia/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/gnulinuxitalia/</guid>
      <description>/c/GNU/Linux Italia on feddit.it https://feddit.it/c/gnulinuxitalia
Description Gruppo di discussione GNU/Linux. *Non ti sto dando una birra gratis la sto condividendo.*
**G**nu
**N**ot
**U**nix
[Telegram](https://t.me/GNULinuxItaliaOpen)
[Matrix](https://matrix.to/#/#linuxitalia:mozilla.org ) Details * Subscribers 85 Posts 9 Comments 20 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 6 Monthly Active Users 6 Published 2023-02-28 17:40:25 Updated 2023-02-28 21:13:38 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informatica (Italy e non Italy 😁) </title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/informatica/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/informatica/</guid>
      <description>/c/Informatica (Italy e non Italy 😁) on feddit.it https://feddit.it/c/informatica
Description ## Ecco finalmente la comunità italiana Lemmy dedicata all&#39;informatica!
***Questo è il luogo in cui condividere post sul mondo dell&#39;informatica: notizie su hardware e software, cybersecurity, cyberwarfare, hacking, nuovi prodotti, data breach!***
Ricordiamo che esistono anche alcune comunità che si occupano di argomenti più specifici, quali:
- **[Le Alternative](https://feddit.it/c/lealternative)**, dedicata alle alternative open source ai prodotti più diffusi
- **[Etica Digitale](https://feddit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’angolo del lettore</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/libri/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/libri/</guid>
      <description>/c/L’angolo del lettore on feddit.it https://feddit.it/c/libri
Description Ciao a tutti e benevenuti ne L&#39;angolo del lettore, la prima comunità di Feddit dedicata alla lettura.
Qui possiamo condividere consigli di lettura, opinioni personali e recensioni, interviste ad autori/editori/addetti ai lavori e novità in uscita.
Per prima cosa vi invito a dare un&#39;occhiata al post **Guida all&#39;utilizzo di Feddit** e alla sidebar contenente le regole del server Feddit.
https://feddit.it/post/6
In aggiunta alle regole del server, eccone altre relative alla nostra comunità: 🚫 Non è consentito usare questo spazio per promuovere e/o spammare libri autoprodotti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavoratori Tech</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/lavoro/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/lavoro/</guid>
      <description>/c/Lavoratori Tech on feddit.it https://feddit.it/c/lavoro
Description Comunità dedicata alla discussione di temi inerenti al lavoro, alle sue problematiche e all&#39;organizzazione dei lavoratori. Details * Subscribers 123 Posts 84 Comments 48 Daily Active Users 4 Weekly Active Users 7 Monthly Active Users 13 Published 2022-05-17 11:03:39 Updated 1969-12-31 19:00:00 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Alternative</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/lealternative/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/lealternative/</guid>
      <description>/c/Le Alternative on feddit.it https://feddit.it/c/lealternative
Description **Comunità Lemmy di LeAlternative.net**
### Regole
All&#39;interno di questa comunità è necessario parlare in italiano.
✍️ Sono ben accettati i post che parlano di privacy, open source, fediverso e in generale richieste di supporto su applicazioni alternative (suggerimenti, novità etc).
🏳️\u200d🌈 Come sempre sono graditi toni concilianti e non offensivi, pertanto offese personali verranno cancellate.
### Cosa non postare
🚫 Evitare notizie provenienti da **siti non affidabili**, tendenzialmente teniamo molto in considerazione la **Black List di Butac**: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LGBTQI&#43;</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/lgbt/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/lgbt/</guid>
      <description>/c/LGBTQI+ on feddit.it https://feddit.it/c/lgbt
Description Uno spazio dedicato alla condivisione di storie, esperienze, notizie, consigli e sapere su qualsiasi tematica riguardante orientamento sessuale, identità di genere e realtà intersex.
# Regolamento
**1. Questa Comunità è un safe space per le persone LGBTQI+.**
Su questo vige una policy di tolleranza zero ed i comportamenti in opposizione a questo principio saranno soggetti a severa moderazione. L&#39;amore è amore. Le donne trans sono donne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Musica Agorà</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/musica/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/musica/</guid>
      <description>/c/Musica Agorà on feddit.it https://feddit.it/c/musica
Description # ***Musica Agorà: un ascolto attento ai suoni del mondo***
Musica Agorà è una comunità che ha come unico scopo la condivisione musicale in tutte le sue forme.
![](https://feddit.it/pictrs/image/34b4834c-8cbe-4f5a-9152-e6d78859cf88.jpeg) Details * Subscribers 153 Posts 896 Comments 120 Daily Active Users 2 Weekly Active Users 4 Monthly Active Users 5 Published 2022-05-17 10:04:46 Updated 2022-05-20 16:33:08 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notizie dall&#39;Italia e dal mondo</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/news/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/news/</guid>
      <description>/c/Notizie dall&amp;rsquo;Italia e dal mondo on feddit.it https://feddit.it/c/news
Description # Comunità dedicata all&#39;attualità: notizie, reportage ed editoriali sulla cronaca nazionale e internazionale.
**Attenzione: per le notizie di politica, [postare sulla comunità dedicata](https://feddit.it/c/politica)**
Sono vietati i messaggi offensivi e ostili o quelli palesemente illegali.
🚫 Evitare notizie provenienti da fonti non affidabili. Per una rassegna, cfr la Black List di Bufale.net al link https://www.bufale.net/the-black-list-la-lista-nera-del-web/
NB: Nel caso fosse proprio necessario postare link da quei siti, aggiungere al titolo la dicitura #Disinformazione?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pirati Europei</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/pirati/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/pirati/</guid>
      <description>/c/Pirati Europei on feddit.it https://feddit.it/c/pirati
Description Il canale di informazione dedicato ai **Pirati Europei** e all&#39;**Internazionale Pirata**
Gestito dall&#39;associazione [Pirati.io](https://pirati.io)
L&#39;associazione Pirati ripudia il fascismo in tutte le sue forme e si riconosce nei valori antifascisti della Costituzione Italiana Details * Subscribers 247 Posts 199 Comments 185 Daily Active Users 2 Weekly Active Users 11 Monthly Active Users 19 Published 2022-05-09 14:44:57 Updated 2022-05-09 17:26:34 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/podcast/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/podcast/</guid>
      <description>/c/Podcast on feddit.it https://feddit.it/c/podcast
Description In questa comunità parliamo dei nostri Podcast preferiti, le puntate imperdibili, le curiosità e la produzione di Podcast.
Le regole sono semplici: **non usate questo spazio *solo* per fare spam dei vostri podcast.** E&#39; consentita la pubblicazione dei propri contenuti e aggiornamenti a patto di partecipare attivamente alla comunità. **Aggiungete sempre qualche commento o spiegazione del motivo per cui avete deciso di condividere un link.**</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Politica interna, europea e internazionale</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/politica/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/politica/</guid>
      <description>/c/Politica interna, europea e internazionale on feddit.it https://feddit.it/c/politica
Description # Comunità dedicata alle notizie e alle analisi politiche!
Sono vietati i messaggi offensivi e ostili o quelli palesemente illegali.
🚫 Evitare notizie provenienti da fonti non affidabili. Per una rassegna, cfr la Black List di Butac al link https://www.butac.it/the-black-list/ *Nel caso fosse proprio necessario postare link da quei siti, aggiungere al titolo la dicitura* :
**#Disinformazione?** Details * Subscribers 357 Posts 238 Comments 235 Daily Active Users 5 Weekly Active Users 17 Monthly Active Users 36 Published 2022-05-10 08:58:44 Updated 2022-07-20 11:23:16 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protezione Civile</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/protezionecivile/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/protezionecivile/</guid>
      <description>/c/Protezione Civile on feddit.it https://feddit.it/c/protezionecivile
Description nil Details * Subscribers 24 Posts 9 Comments 17 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 1 Published 2022-11-17 21:39:04 Updated 2022-11-18 08:46:05 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrogaming e nostalgia</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/retrogaming/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/retrogaming/</guid>
      <description>/c/Retrogaming e nostalgia on feddit.it https://feddit.it/c/retrogaming
Description Una comunità dedicata a chiunque abbia nostalgia dei bei videogiochi del passato.
Per poter definire un videogioco nostalgico deve essere uscito da almeno 15 anni.
Sono i benvenuti video, immagini e anche solo ricordi di videogiochi del passato.
**Attenzione**
Questa comunità può provocare lacrimazione oculare. Details * Subscribers 219 Posts 77 Comments 239 Daily Active Users 13 Weekly Active Users 23 Monthly Active Users 26 Published 2022-05-18 14:30:56 Updated 2022-05-23 09:28:34 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scienza e innovazione </title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/scienza/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/scienza/</guid>
      <description>/c/Scienza e innovazione on feddit.it https://feddit.it/c/scienza
Description # Notizie su scienza e innovazione
Comunità dedicata alle notizie su **~~astronomia~~, fisica, biologia, zoologia, geologia e scoperte scientifiche**.
**Ricordiamo agli appassionati di astronomia che è stata attivata una comunità dedicata: [https://feddit.it/c/astronomia](https://feddit.it/c/astronomia)**
&gt; Tutti gli articoli sono graditi, tranne le notizie provenienti da siti sensazionalistici e blog di pseudoscienza!!! Details * Subscribers 243 Posts 216 Comments 147 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 7 Monthly Active Users 19 Published 2022-05-24 20:12:11 Updated 2022-11-16 17:12:29 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supporto feddit.it e accoglienza Redditors </title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/feddit/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/feddit/</guid>
      <description>/c/Supporto feddit.it e accoglienza Redditors on feddit.it https://feddit.it/c/feddit
Description # Comunità di supporto agli utenti e ai moderatori
## *NB: abbiamo attivato su questa comunità un centro di accoglienza, smistamento e primo soccorso per i migranti di Reddit!* 😁
Lemmy, funzionalità e integrazione con altre piattaforme Details * Subscribers 176 Posts 36 Comments 319 Daily Active Users 11 Weekly Active Users 51 Monthly Active Users 58 Published 2022-05-05 09:35:57 Updated 2023-06-11 15:20:06 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tele-visioni (Cinema &amp; Serie TV)</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/cinema_serietv/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/cinema_serietv/</guid>
      <description>/c/Tele-visioni (Cinema &amp;amp; Serie TV) on feddit.it https://feddit.it/c/cinema_serietv
Description Benvenutə!
Tele-visioni è la comunità di Feddit dove si può parlare di cinema, televisione, animazione e tutto quello che c&#39;è nel mezzo, basta che sia su uno schermo.
È possibile condividere recensioni, notizie, consigli, organizzare club cinefili... Siamo per il laissez-faire.
Qualche piccolo accorgimento:
⚠ Se volete condividere metodi illegali per vedere materiale di qualsiasi tipo, fatelo in privato.
⚠ Se volete scrivere una recensione, fate attenzione a inserire gli spoiler per evitare di rovinare il divertimento a tutti gli altri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Test: palestra e allenamenti :-)</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/test/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/test/</guid>
      <description>/c/Test: palestra e allenamenti :-) on feddit.it https://feddit.it/c/test
Description Questa non è una vera comunità, ma solo una saletta di prova.
Chi vuole fare esperimenti di scrittura, **può utilizzarla ma senza pubblicare contenuti contrari alle regole del server!** Details * Subscribers 89 Posts 139 Comments 278 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 20 Monthly Active Users 29 Published 2022-05-05 17:13:09 Updated 2022-05-16 23:05:33 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tra le nuvole</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/aviazione/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/aviazione/</guid>
      <description>/c/Tra le nuvole on feddit.it https://feddit.it/c/aviazione
Description Ecco un posto dove possiamo andare sia metaforicamente che fisicamente con la testa fra le nuvole.
Sono benvenuti tutti gli interventi inerenti all&#39;aviazione:
- Consigli, recensioni o considerazioni su film e libri a tema volo
- Condivisione di modellini
- Racconto di ricordi, aneddoti o esperienze di volo
- Videogiochi e simulazioni di volo
L&#39;industria aeronautica italiana è stata fiorente anche in uno dei periodi più bui della nostra storia, ovvero l&#39;epoca fascista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Universitaly: università &amp; universitari</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/universitaly/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/universitaly/</guid>
      <description>/c/Universitaly: università &amp;amp; universitari on feddit.it https://feddit.it/c/universitaly
Description # Ecco Universitaly: la comunità sull&#39;università, dedicata a insegnanti, ricercatori e soprattutto a studenti presenti, passati e futuri.
### Universitaly è uno spin off dell&#39;istanza mastodon **[poliversity.it](https://poliversity.it)**
Come puoi usare Universitaly
- Raccontaci delle tue pubblicazioni, dei tuoi articoli o dei contributi interessanti che hai letto
- Chiedi tutto quello che può esserti utile per migliorare la tua vita universitaria: dalle biblioteche alle mense, dagli esoneri ai CFU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videogiochi</title>
      <link>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/videogiochi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:05:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lemmies.blue42.net/community/feddit.it/videogiochi/</guid>
      <description>/c/Videogiochi on feddit.it https://feddit.it/c/videogiochi
Description Comunità dedicata ai videogiochi, passati e futuri, in tutte le loro forme. Details * Subscribers 162 Posts 44 Comments 82 Daily Active Users 1 Weekly Active Users 1 Monthly Active Users 2 Published 2022-05-17 21:25:35 Updated 2022-05-19 08:14:22 Last Scraped 2023-06-16 11:05:57 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
